---
title: Proposition de poste
description: 
published: true
date: 2021-06-14T09:44:16.193Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-11T07:57:28.821Z
---

# Proposition de poste

L'offre d'emploi est remise aux candidats sélectionnés après un entretien et une sélection qui indique les caractéristiques de l'offre comme la désignation, l'échelon, le département, le nombre de jours de congé.

Dans Dokos, vous pouvez enregistrer les offres d'emploi que vous pouvez remettre aux candidats. 

---

Pour accéder à **la liste offre d'emploi**, allez-sur :

> Accueil > Ressources humaines > Recrutement > **Proposition de poste**

![liste_proposition_de_poste.png](/content/rh/job-offer/liste_proposition_de_poste.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une offre d'emploi, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- Plan de dotation
- Demandeur d'emploi
- Une opportunité d'emploi

## 2. Comment créer une Proposition de poste

1. Accédez à la liste des offres d'emploi, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouer Offre d'emploi.**
2. Sélectionnez le demandeur d'emploi, la date de l'offre et la désignation.
3. Définissez le statut de l'offre d'emploi (En attente de réponse, Acceptée, Rejetée).
4. Enregistrer et envoyer.

![proposition_de_poste.png](/content/rh/job-offer/proposition_de_poste.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Conditions de la proposition de poste

Dans cette section, vous pouvez saisir la durée de l'offre d'emploi telle que la description du poste, la période de préavis, les incitations, les congés par an, etc. et spécifier sa valeur/description.

![conditions_de_la_proposition_de_poste.png](/content/rh/job-offer/conditions_de_la_proposition_de_poste.png)

### 3.2 Sélectionnez les termes et conditions

Tous les termes et conditions liés à l'offre d'emploi peuvent être spécifiés dans cette section. Pour ce faire, créez un nouveau modèle de conditions générales et liez-le à l'offre d'emploi.

![sélectionner_les_termes_et_conditions.png](/content/rh/job-offer/sélectionner_les_termes_et_conditions.png)

### 3.3 Détails d'impression

Vous pouvez créer un format d'impression prédéfini pour imprimer votre offre d'emploi. Pour ce faire, sélectionnez l'en-tête et l'en-tête d'impression dans la section Détails de l'impression.

![détails_d'impression.png](/content/rh/job-offer/détails_d'impression.png)